知唔知點解「混吉」叫做「混吉」，出處喺邊？

起源

混吉一詞是出自老廣州的飯店、早期香港的茶餐廳或雲吞麵舖[1]，當時這些小型食館會用沸水做成清湯。而午餐肉、香腸這一類食物也會滾一滾給顧客進食，當年香港經濟差，物資缺乏，所以茶餐廳和粥麵舖就會用這些有肉味的水招呼客人，當顧客一坐下，茶餐廳侍應即免費奉上一碗這些湯水。

由於當時有很多香港人三餐不繼，為求飽肚，這些人都會到這些茶餐廳佯裝光顧，當侍應奉上這些有味的水時，即一飲而盡，再趁待應不察時立即離開，以此得口有味的水飲。而由於部份中國人認為清湯一字意頭不好，「清」即「甚麼也沒有」，所以清湯又名吉水，取其意頭好，而這些茶餐廳有味的水也當作吉水招呼客人。當時侍應稱這些人：「混口吉水飲」，其後簡化為混吉[2]。近年「混吉」被香港人自創的另一句口頭語代替，名為「搞搞震，冇幫襯」，二者意義接近。

Source

唔知點解上面篇野有種似曾相識嘅感覺

運吉呀 依家啲人應該唔知啲鄉黑過年會運桔去人地鋪收錢

聽開呢個解釋

擺低粒膠以為自己好威威?

有冇人一路睇上面篇野會諗起一乾三濕，硬係好似準備中伏咁

咁"白撞" 出處又點黎?

呢個係正確解釋